\documentclass[twoside,12pt]{bible}

\typesettrue{}

\makeatletter
\@ifpackageloaded{tex4ht}{%
  % Packages for tex4ht unicode support
  \usepackage[utf8]{inputenc}
  \usepackage[T1]{fontenc}
  \usepackage[spanish]{babel}

  % definimos un comando para dividir la Biblia en columnas dependiendo de si se esta exportando a
  % PDF o epub/web
  \newcommand{\columnas}{\onecolumn}
}{%
  % Packages for xelatex
  \usepackage{fontspec}
  \setmainfont{Crimson}[
  Path = tipografias/crimson/,
  Extension = .otf,
  UprightFont = *-Roman,
  ItalicFont = *-Italic,
  BoldFont = *-Bold,
  BoldItalicFont = *-BoldItalic,
  ]
  % definimos un comando para dividir la Biblia en columnas dependiendo de si se esta exportando a
  % PDF o epub/web
  \newcommand{\columnas}{\twocolumn}
}
\makeatother

\usepackage{paralist}
\usepackage{microtype}

\usepackage{perpage} %the perpage package
\MakePerPage{footnote} %the perpage package command
% 
\setcounter{secnumdepth}{0}

% usamos letras en lugar de números para enumerar las notas al pie
\renewcommand{\thefootnote}{\Roman{footnote}}
% valor de 10000 evita que LaTeX rompa las notas al pie largas en varias paginas
\interfootnotelinepenalty=5000

\SetVersion{straubinger}
\begin{document}

% estilo centrado para capítulos 
\makechapterstyle{centro}{
  \chapterstyle{default}
  \renewcommand{\printchaptertitle}[1]{
    \centering\chaptitlefont ##1
    }
}

\createmark{chapter}{both}{nonumber}{}{}
\chapterstyle{centro}

% TODO: crear una pagina únicamente para la portada
\date{\today{}}
\title{La santa Biblia}
\author{Monseñor Dr. Juan Straubinger}

\maketitle
\thispagestyle{empty}
\clearpage

% Insertar información mía, del digitalizador original, etc%

\onecolumn
\inputlibro{INTRO/prolog.tex}
\inputlibro{INTRO/at.tex}

\columnas
\inputlibro{AT/genesis.tex}
\inputlibro{AT/exodo.tex}

\end{document}
%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End:
